馬克龍指英國脫歐後，法國，德國，波蘭會繼續領導歐盟 分析指波蘭會取代英國昔日地位

波蘭交易所

Following talks in Warsaw with Polish President Andrzej Duda, Macron also called for a revival of trilateral ties with Germany, urging a summit meeting before the summer, following years of hiatus.
He said the three countries “bear responsibility for Europe's future” and should resume that role, especially after Britain's departure last week.
Later in the day. after talks with Prime Minister Mateusz Morawiecki, Macron said his trip to Poland was “pretty special, a few days after Brexit, because it also shows our will, between strategic partners, big European powers, being able to ... reactivate a productive dialogue and make our Europe stronger, more sovereign, more united.”
Duda said the 27-member EU should become more efficient and attractive “so that no one will want to leave it.”

點解係波蘭唔係西班牙

波交所

French President Emmanuel Macron on Monday called for closer ties with Poland in shaping the European Union without Britain, in European security and relations with Russia.

Macron has previously been critical of Poland's right-wing government and its policies of refusing to accept migrants, continuing reliance on coal and trying to bring the judiciary under political control.
His predecessor, Francois Hollande, canceled a visit in 2016 after Warsaw scrapped a planned purchase of French helicopters.
Macron said he would like his visit to be a “turning point” in bilateral relations and for any misunderstandings to be cleared up.

France is pro-European

Relations with Russia have been a sticking point, as Poland pushes for increasing sanctions on Moscow for its seizure of the Crimea Peninsula while France is seeking dialogue.
“France has not become pro-Russia, like I hear sometimes, France is neither for nor against Russia. France is pro-European, " Macron said.
"It is not our interest to have a situation where we don’t face up to our relationship with Russia, letting unsolved conflicts pile up and misunderstandings persist,” he said.
Later, he said the dialogue he and German Chancellor Angela Merkel resumed with Russia has proven efficient and brought progress, including in the form of the exchange of prisoners between Russia and Ukraine.
“Let's not be naive, but dialogue allows (us) to find common solutions,” Macron said.
Macron expressed concerns over the changes Poland's right-wing government of the Law and Justice party is making to the judiciary, bringing it under political control, and urged a more intensive dialogue with the EU's executive body to end a conflict on Poland's rule of law record.

France protests: Doctors and lawyers march against Macron pension reforms

German right-wing MP closes eyes and slumps during Holocaust speech

Russia-Poland feud over World War II history clouds Auschwitz anniversary

Fresh strikes and protests as Macron pushes ahead with pension reforms

Macron pleads with Trump not to cut off U.S. support for French forces in Africa

The history of the Holocaust is being re-written - and historians are fighting back

“I spoke with President Duda with the honesty we owe each other as European partners, about the concerns that the ongoing reforms of the judicial system have given rise to," Macron said.
“I wish for the dialogue with the European Commission to intensify in coming weeks because I know that the values of freedom and justice are ingrained in Poland and throughout its history,” he added.
Duda said this first visit by a French president to Poland in many years had “breakthrough value” for Poland.
Following his talks with Morawiecki, Macron spoke of the need to increase the European military presence in Africa's Sahel region where troops are fighting jihadists. France said Sunday it was sending 600 soldiers to raise the number of troops there to 5,100.
Macron also offered French know-how to assist Poland's plans to develop nuclear energy, and European financial support for the “huge effort” of phasing out coal which remains Poland's chief energy source.
The French delegation includes the ministers of foreign affairs, defense, finance and the environment.
On Tuesday, Macron will travel to the southern city of Krakow where he will visit Wawel Castle and give a speech at the Jagiellonian University on European cooperation and values.

His agenda includes meeting with French expatriates in Poland and Polish intellectuals.

叫俄羅斯加入EU？

以西班牙對付加泰隆尼亞人嘅手段嚟睇
西班牙某程度上係獨裁國家

馬生又鳩UP

西班牙係真日落帝國

西班牙network同潛力大波蘭好多，成個拉美世界做底，幫到eu

網鬼咩
拉美一早變哂美國後花園你插鬼到

西班牙喺歐洲成日都比人排

應該唔係話畀俄羅斯入歐盟， 而係要喺冇英國嘅環境下同波蘭建立更緊密嘅關係， 例如歐洲內部安全同對俄關係

唔係變成美國後花園就係成為古巴嘅衛星國

上海正式取代英國

做Witcher 呢隻Game 間公司好似係波蘭公司

東歐狗都吹奏

歐洲五豬之一
波蘭好多初創公司都好成功

德國啦有華為

我指做生意，個market潛力唔細，同質性大過法國堆前非洲殖民地

大波波就算數啦

好撚悲哀
所謂歐盟強國數完德國法國
之後就到波蘭球

波蘭

西班牙 意大利：？？？？

經濟層面嚟講兩位都係垃圾

馬克龍就上台咁耐柒咁耐
德國肥婆就2021 gameover, 換個本土派上台就洗牌

荷蘭其實國力如何

但意大利雖然窮，但好有骨氣，香港反送中以嚟一直屌鳩支國

波蘭係歐洲軍事大國，作戰力係強過德國，經濟就無計，人才基本上都去德國

wwi之前都已經落左啦喎

點解唔係意大利既

勁多波蘭雞係英國搵食

會唔會有朝一日有英國雞係波蘭搵食

消費水平差咁遠，同個國家有人才都係湧去德國多

做生意你更加唔駛旨意同美國佬爭啦
而且呢堆同西班牙仲有幾多聯繫
你參考下賓佬同西班牙

債多

跟GDP就
意粉
西班牙
荷蘭
瑞士
波蘭

意粉/西班牙可能負債高？但荷蘭應該會好過波蘭？

佢家陣喺波蘭
之前波蘭奶美國德法都唔妥
咪俾D好說話佢聽

法國黑警一樣

要知南歐國家啲經濟係冇其他歐洲地區咁好，有名叫PIGS

歐豬五國其實係咪可以唔使諗?

搞屎棍地位？

但意大利好過波蘭

武漢肺炎患者幾時去你條臭閪蚑那賤蛆屋企

多波蘭西去倫敦做野就代表取代到日落國啦咩
ON撚9

但波蘭妹正過德國妹好多

大波波將戰勝歸來

波蘭 二戰時都仲係騎馬揸長槍

我西班牙同南美都住過，
我好肯定話你知
西班牙干涉唔到南美洲
嗰度完全係各自為政
美國d針插到實一實
非洲地盤地理位置起碼近d，實際d

點解日本可以整自衛隊，但係德國佬咁多限制
係因為美國唔信任德國，定係其他歐洲國家有陰影
照計俄羅斯係軍事上嘅危害係大過支拿國

德國二戰好幾多，唔好睇記錄好似好勁，開戰個時都係踏單車咋。而家德軍直頭係笑話

之前德國話想美國駐軍走
波蘭就講明貼錢都希望美國駐軍

你睇下意大利d失業率先

我諗你比德國人擴軍佢地唔會肯，比美國改造個民族，成個歐洲做佢腹地，市場，比佢控制，以家東西兩邊有法國，波蘭保護，根本無綉因去擴軍

日本要應對蘇聯同朝鮮半島嘅威脅，所以好快重建自衛隊
蘇聯解散之後就應對中國同北韓
蘇共解體之後
俄羅斯威脅細好多
再加上美國之前不停灌輸嘅自我約束思維
搞到德國嘅軍事變成咗禁忌

真，波蘭人係做嘢呢方面係認真過意大利人

俄羅斯點會細呀，直程入侵烏克蘭
支那都淨係吠幾聲，係南海蝦蝦霸霸

歐盟不嬲當烏克蘭，白俄個d做buffer,衰d講同condom無分別，地位叫好過火雞少少

強國得德國
法國已經唔係

當年西德係俾建軍日本得自衛隊

應該咁講
可以將歐盟勢力推到去俄羅斯大門口已經好勁

波蘭俾德國滅過國麻

波仔

Euronext

德國果枝名義上係正式軍隊，日本仲係自衞隊，點睇美國都係信德國多啲

呢個實際上係當年冷戰形勢多過信唔信咁簡單
個陣蘇聯喺兩德邊境陳兵幾多你查下？
唔武裝西德要佢擋下先奇

支持波蘭

大家都係抵抗極權的國家

點都望佢發圍呀

原本之前d數據都講緊波蘭幾十年後經濟會好好，所以同佢搞好關係都好正常既。世事無絕對，美國未強大時係英國揸旗，英國之前都係輪流唔同歐洲列強揸

窮撚波蘭都有得發圍

Polen Stronk!

波蘭曾經強過既....雖則係幾百年前

O kurwa

葡萄牙有埋澳門做大灣區夠唔夠大

澳門母語唔係葡文，兼普及度低，除左賭場冇咩市場

大佬波蘭係中歐，脫共之後發展好好，有民族性又唔奶共你有咩資格笑人

人均好好生活但太細

好撚憎波蘭

反共工會都搞唔好喺度學人牙擦

見到佢嗰句「點解日本就俾起自衛隊」真係R撚曬頭

歐盟經濟自己都退緊啦
點整個新金額中心出黎呀, 而且話整就整到
中共毒上腦

你諗下佢係近年先明刀明槍烏克蘭d廢國
蘇聯解體嗰時係連啲衛星國都無埋
係九十年代對西歐既即時威脅冇咗
連歐洲最驚嘅鋼鐵洪流都冇埋之下
所以先話俄羅斯嘅威脅薄弱
即便是依家都係，俄羅斯嘅常規武力已經威脅唔到歐洲

不過日本嗰時應對嘅朝鮮半島危機到而家都冇減退
近年面對支國既步步進迫
日本面臨的壓力大過德國太多

何況就係德國話晒都叫係軍隊
日本只係自衛隊咋
身邊仲冇人幫拖
德國仲係Nato，道理同加拿大一樣
俾人打咪搵美國囉，仲有一大堆歐洲國家

望下荷蘭先
明明歐洲第五大經濟體
冇人提起過

華沙交易所呀

noted with thanks

抵死啦日落帝國

波蘭幾好呀，又係歐洲防火牆，以色列個d就真係中東毒瘤

Poland stronk!

願意過去同波蘭重建波蘭經濟

願意過去同波蘭妹重建波蘭經濟